# sha1dynamic

Проверка SHA1 хеш-суммы документа. Динамическая. 

## Аргументы

- **url** - адрес документа
- **hash** - эталонное значение хеш суммы (опционально)
- **options** - Опции (ssl_noverify, addr=), описаны в разделе "Общие аргументы".

## Описание 

Запрашивается документ по адресу **url**, высчитывается хеш-сумма документа и сравнивается с эталонным значением. Если значение отличается - новое значение записывается в аргумент **hash** и следующая проверка будет сравнивать с ним, высылается оповещение об изменении хэш-суммы. Статус остается OK при любом изменении содержания документа, так как эталонное значение изменяется (индикатор динамичен).
 
Если при запросе произошла ошибка, устанавливается статус ERR.

см. так же sha1static.

Метод удобен для того, чтобы отследить факт изменения документов. Например, можно отслеживать страничку Sasha Grey в википедии чтобы узнать о каких-то важных изменениях в жизни актрисы, и по получению алерта от окерра - прочитать новую страничку. Если же нам необходимо отслеживать измения конкретных параметров (скажем, размер груди) - рекомендуется использовать метод httpgrep с аргументом musthave="натуральная".

Обратите внимание, что метод sha1static для подобного применения менее удобен, так как содержимое странички врядли будет возвращаться к исходному содержанию, и нам пришлось бы каждый раз сбрасывать значение эталона хеш-суммы.

